<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on zabin&#39;s blog</title>
    <link>//localhost:1313/pt-br/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on zabin&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/pt-br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usando matemática para resolver computação de cálculo de juros</title>
      <link>//localhost:1313/pt-br/posts/taylor-series-interest-rates/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt-br/posts/taylor-series-interest-rates/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Apesar da minha formação em matemática aplicada, atuo como engenheiro de software há vários anos e no meu dia-a-dia do trabalho são raras as situações onde acho aplicações diretas do que aprendi na universidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse artigo conta uma situação onde consegui aplicar alguns conceitos matemáticos que foram &lt;em&gt;game-changer&lt;/em&gt; em um projeto de investimentos que participei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como esse tipo de situação é raro, acredito ser importante compartilhar para ajudar a combater aos poucos a visão de educação utilitarista, que costuma aparecer muito em candidatos que entrevisto com frases na linha de:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testes Fuzzy em Golang - Além da página 1</title>
      <link>//localhost:1313/pt-br/posts/go-fuzzy-beyond-page-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt-br/posts/go-fuzzy-beyond-page-1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;O Go 1.18 introduziu o suporte à &lt;a href=&#34;https://go.dev/doc/security/fuzz/&#34;&gt;testes fuzzy&lt;/a&gt;, e como sempre, uma série de blogposts e vídeos foram produzidos explorando a nova funcionalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O propósito dos testes fuzzy é utilizar as teorias matemáticas/computacionais da &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%B3gica_difusa&#34;&gt;lógica fuzzy&lt;/a&gt; para explorar caminhos de execução do seu código automaticamente, sem necessariamente precisar de algum input escrito manualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas se você já leu alguma dessas explorações de testes fuzzy em Go, já conhece qual o propósito dos testes fuzzy e provavelmente notou que a maioria dos exemplos giram em torno de testar funções que possuem alguma propriedade matemática/computacional especial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
